有冇巴絲報左 法定語文主任？

有冇人收到考試通知？
咁耐都冇消息

留明
上個月報左

我都係

冇人報？

報左

報左here 聽聞個test已經好難

依家都未有消息

有個email話考試會再contact

巴打係6月幾7月果陣收？

10/7

好的，唔該巴打

應該人人都有 當confirmation letter 咁

今日收到考試通知

都收到 巴打有無話點準備？

利申: 非translation 學科grad

以前報過
PASS左筆試
去到即時翻譯就收左皮，我覺得好難加埋好緊張就收左皮

咁多人識法文

唔係好記得詳細...已經3年前考
印象中係譯report咁既野，中譯英&英譯中各一篇
好似考3粒鐘左右

收到考試通知

收到通知，但應該唔會去了

我都冇idea點準備....
諗住上嚟睇下其他人點

有冇人知實用文考咩文體多，驚錯格式

正皮係我俾既，LM跟進

收到通知 留名

筆試翻譯個部分唔係太難，反而覺得實用文難，可能本身吹水唔叻

記得之前prep筆試，我都係睇下政府網頁啲中英文章咋

係咪同以前AL UE 中化個類形式差唔多

有冇past paper or sample paper

（實用文個part）
有少少似，但唔會有好大本data file俾你分析資料，題目一張紙得幾句，然後叫你作實用文，例如比建議。我考個年嘅題目唔算係好緊貼時事。

唔知係咪實用文個part佔比較少分數呢，老實講當初我考完翻譯筆試感覺良好，但考埋實用文之後真係覺得無機，覺得自己寫d嘢好吹水 點知又有得面試

可以絲你 grammar 好

面試會係中英普通話都要講？可唔可以分享下 同埋最後有冇offer？聽講呢個post好少位

好難入

可以呀，我最後有offer，但唔講邊年喇，怕自爆

到時你pass左筆試，封面試邀請信（好似係email）會好詳細講個形式係點。

廣東話、普通話、英文都要用到，佢用咩文問，你就用咩文答。

題目其實好大路，唔刁鑽，你幻想下自己apply做翻譯員，對方都係問你咁上下嘢，另外有d比較生活化嘅題目。

做過幾份私人公司嘅工，我覺得OLO個面試係最開心

你係現職？請問你大學係讀language / translation 定其他系？因為我大學唔係讀呢d相關既，唔知會唔會輸蝕

不過都多謝你分享 我會好好準備下筆試先

係呀⋯依家做緊。由當初網上申請到收到offer相隔超級耐，我諗住無機會、放棄先黎有offer，都真係幾好彩

我大學讀語文，有選修翻譯嘅course。入到黎發現好多同事大學都冇讀翻譯㗎，我諗你大學成績ok，又pass到佢嘅d tests就ok。加油搏一搏！！！！

想問你平時工作會唔會都牽涉口譯？定係譯文件野多？

lm

我都收到應該好多人都有

多數筆譯，有冇口譯就睇你係邊個部門做嘢囉，有啲部門有需要（亦有多有少），有啲就冇。

絲打好勁
絲打可唔可以建議下點樣prepare

啲同事係咪有咩唔識嘅英文都問你
準備考試唔驚，反而係驚入左去carry 唔到啲工作
written ok, spoken 就無咩信心

去做砲灰
有得考果d都好勁

留名等考

好想做但對自己語文能力冇信心

留名
miss咗今年

收到通知
留個名先

解答人地關於語文知識嘅問題都係工作一部分，但唔怕啦，一開始通常都派去啲多人嘅部門，可以問啲經驗豐富嘅同事㗎嘛。

同埋最重要嘅係，過左一關先諗第二關啦

咁啱好運啫
每個人嘅背景唔同、鍾意嘅溫書方法又唔同，其實好難話分享咩心得
例如我朋友完全無準備過又考到

我自己就比較易緊張，一定要溫下習先安落，但其實我無樣topic tip得中㗎 只係想自己心理上要準備迎戰咁

個陣我收到考試通知後，每日睇下中文小說（因為我以前工作少用中文）、多啲睇政府中英網頁，自己試下譯，譯完再參考政府點譯、另外有睇下d實用文格式（但考個陣用唔上）

我CRE中英2級點解連通知都冇架

fg 非語文系考過 waiting wait到六十幾
最後waiting list expire都輪唔到我
記得口譯 中譯英講樹木管理 亂鳩譯到個考官塊面變哂色

點知自己waiting係第幾個？你打去問？

考完之後會有封信寄比你
offer/no offer/on waiting list
on waiting list的話會寫你係排第幾 咁如果有人resign就會按呢個次序搵人
但我已經扔左封信 影唔到相比大家睇

有得睇排第幾都幾好。我個陣淨係收到信話入waiting list同埋幾時expire，隔左唔知幾個月先打電話黎話有offer，差啲以為係廣告電話唔聽。

我想請問一下絲打其實到時考試d寫作風格應該點
我睇政府新聞嗰d 翻譯好多都係意譯
但係睇d刊物就基本上係直譯
究竟係要free少少去譯定點?

我覺得偏向意譯會較好,上次招聘筆試英譯中我有一兩句改咗少少原文結構,令表達流暢少少,最後都pass到

有frd 做緊
日日都話想走
可能畀人派咗去個無嘢做部門

不過都會照去考
睇在pt 14份上

到時睇下份卷有無講受眾係咩人

如果對公眾嘅就free啲都得
內部公文就最好貼啲

翻譯啲咩文件多？
平日多唔多急case/ot , 一收到份嘢就要起貨

好睇department
有啲紀律部隊可能無咩譯
但你入咗doj 教局又可能忙到乜咁

另外我知好似有team人專負責整政府內部glossary

多唔多位係完全無口譯？因為自己口譯真係好屎 但筆譯就唔錯

口譯真係難嘅都畀咗OLOI 做啦
II仔入到去磨練吓先

LM

推

絲打
想問下記唔記得個陣筆試完幾耐先2nd in?

頭先check返email，筆試同面試相隔三個半月，但個陣我係香討睇到有啲人係早過我面試。

係囉，如果到時過到面試個傳譯test，證明你都唔太差，唔洗擔心啦。

心知傳譯唔會過到，所以連筆試都廢事考

其實傳譯係點考，係一邊聽一邊譯，定睇文字即場譯

當去練下英文

Btw 有無Ching 係沙田

以前好似有試過要聽錄音，我個年就唔使，淨係拎住兩篇嘢，比時間你自己準備，夠鐘就開始譯，有得一路望住篇文。

有冇得mark低野？ 係咪入面面試個陣譯埋比面試官聽？

唔記得有冇得mark
口譯同面試係兩間房進行，兩批唔同考官
口譯完等一陣，再去另一間房面試

仲有幾日

我調返轉，知筆試一定衰，考政府每一次都衰筆試

不如試下先，我未考OLO之前見大家都考EO，又走去考，結果筆試已經failed

我連紀律部隊果啲容易啲既筆試都唔得

聽日就係了 等GG

有冇人知份工升職前景如何 想出年試下

聽日沙田
其實有無準備可以做下

聽日筆試打算放棄

兩年先請一次人......

中譯英再英譯中？

我到最後都無咩準備
我諗中英互釋都係睇彩數
睇下個TOPIC你平時有無接觸過
有就可能會理解深既英文字
第二PART我都好驚
而家聽返黎都係無咩特別資料,要睇TOPIC吹水
格式聽講通常都用唔著,唔係好需要實用文格式
真係睇你寫文能力
自己本身都唔係讀文科,希望搏下

巴絲們聽日加油

都係唔去考了，知唔會pass

大家加油

有無人都裸考 完全無溫過

可以點溫

可能睇下政府新聞網啲稿 記下啲常見字咁

Here, try try姐

咩都無睇過
諗住part 1唔識就直接唔做part 2

有無人係長沙灣考

陪跑

早走咗 估唔到佢畀到時間咁鬆動

考完朝早想唔去晏晝

我走左，part 1做到google translate咁

好難⋯⋯好多人早走

有無人將官考？收卷到12點50先放

譯到1999

好多人早走
有冇咁有信心

手寫好難大執
佢畀嘅時間又咁充足

小弟無去考

不過真係好多時間剩
希望下晝嗰份都係咁

沙田都差唔多
成堆監考喺台下面唔知做咩咁
得三條友點數

Between 好多人早走好淆
仲諗緊考唔考下晝

試場好多吉位

下晝嗰份應該自由發揮
望都望可以寫到最後啦

利申：唔識

入到去連Hawkers呢個字都唔記得
成個弱智仔咁係到諗左成粒鐘

觀塘都係。。一半人都無

我直譯做Pai-Dong districts

個學前乜乜服務，未聽過

我都係啊ching

q

me2
自己知自己事 UE得D廢事獻醜

英譯中好難

個腦轉唔到，變曬直譯

係將軍澳考有條友遲到之後個零鐘就走左，都唔知係咁勁定係hea做

已完難到hihi呀～

你講我？

利申: 準時但早走

難到hihi

我反而英文易，中文難

同感
英文寫埋啲已經做緊嘅野
諗唔到其他

翻譯都好少少 唔知排檔同小販英文
英文實用文完全唔知自己up乜鳩
條題目同上年jre差唔多
明知自己做炮灰阿Q少少當去拎經驗

幾時通知fail or pass

你預兩個月左右收到通知

應該死了

推
有冇人有消息

冇消息係咪已經完

應該仲未有消息住 不過都估自己九死一生

其實如果in完入waitlist大唔大機會有offer

真係等到唔知幾時

12月先in 我估都要11月中先有消息

岩岩收到interview email

收到reject letter

臨考已經睇緊呢個POST，不過無咁得閒開AC回，而家終於的起心肝開AC回。

第二次考，啱啱收到信終於過到第一關，去到傳譯部分。

我估全部人都係同一個考場？

BTW 另外想知有無巴絲打想出嚟練？

我反而想搞清楚個傳譯試既形式
email冇點寫
係咪即係睇完篇文就口譯 讀出黎個隻？
同埋有冇人知面試會唔會問時事？好似其他政府工咁乜都問？

開始緊張了……

收到reject offer email

The Interpretation Test comprises two parts: (a) Part I - At-sight Interpretation of an English passage to Cantonese; and (b) Part II - At-sight Interpretation of a Chinese passage to English. The Interpretation Test will be followed by a Selection Interview. When you attend the Test/Interview, a photo will be taken for you for record purpose.

收到Invitation

有無興趣出黎練下

我都係第二次考，不過第一次有interview今次冇，唔知下次招聘要等到幾時

巴打唔好灰心，再練下啦～

加油呀

在職，FRESH GRAD第一次據聞多數都叫你下次，一般而言除非真正標青到＋01先會考慮FRESH GRAD。

消息從何來?

Btw大家係幾時考
我11月30日

11月23朝 金鐘

fresh grad
但我唔係翻譯系 完全唔知點預備

一齊出黎練？

都可以呀，但點練？
諗住上政府新聞網睇啲文自己試下即刻譯
其實有無用

PM

（頂，原來LIHKG無PM，搵極都搵唔到嘅）

11/29上午

收到風應該係23號左右持續約一個星期多啲嘅工作日都會有得考，每日大概少過十個考。

巴打邊度收風

另一啲渠道，不過用呢個黎答你都得：

另，
法定語文事務部於本年一月二十四日舉行二級法定語文主任招聘筆試，共有二百一十四名申請人取得及格，合資格進入傳譯考試和面試階段。傳譯考試和面試已於四月二十五日展開，為期十一個工作天，至五月十日為止。預計招聘的二級法定語文主任數目視乎職位空缺數目而定，計至二零一七年年底的已知空缺數目約為三十個。法定語文事務部亦會擬定候補名單，以備不時之需。如招聘工作順利完成，首批獲聘用的二級法定語文主任可望於本年八、九月上任。

岩岩先請完一輪, 有冇咁多空缺

刨緊香討14年「請經」（有馬經波經，咁請人都有請經啦，哈哈）
照計就應該都有，香討有師兄甚至睇埋預算案撥幾錢去OLD黎「因」會請幾多人，世界級

越刨越覺得佢地唔單止可以做翻譯，做偵探都仲得，係咁大家對口供再推測

輕輕一推

（無獎問答遊戲：有無人知道佢係邊個？）

巴打好認真
你之前讀translate?
睇你個樣應該等佢出recruitment等左好耐

如果想出黎練都ok
巴打有冇telegram?

邊個黎

無TELEGRAM啊，上面有個FB PAGE，你INBOX個PAGE啦⋯⋯連登個搞手做咩唧，高登雖然麻Q煩但至少都有PM功能⋯⋯

Richard Thaler 應屆諾貝爾獎得主 著名理論叫輕輕一推（nudge）

做咩無啦啦講佢

頂返個POST上去啫，無他

巴打唔PM個PAGE？我呢度唔可以私下覆你啊～

有幾多收到EMAIL入第二輪嘅巴絲打本身係做嘅語文工作？

主修相關但非翻譯
工作同語文有啲啲關係

咁都夠使啦

推下先～唔知香討開咗POST未 LOL

咩都未準備過 裸考

巴打聽日？

祝面試順利。

你個用戶名 LOL⋯⋯

我完咗個反應就係我個用戶名同你個用戶名

:0 發生咩事

好想考到

你今日考？

扮咩姐巴打

係咁咦推下，黎到面試最後一週喇

有冇人有消息

收到信填GF200

見完個下都覺得自己衰架啦，但又心存僥倖，想自己得
收唔到GF200，即係衰鬼左，要面對現實啦

想問下收唔到GF200係咪一定rejected?有無可能waiting?因有D位係vet完先候補
求解答
謝謝

收到GF200

可否分享幾號IN？
謝謝

我見香討都有人收到GF200, 話郵戳係11/1, 我嗰份係12/1
即係d信唔係一日出晒，可能絲打下星期會收到呢

可否簡單講講你背景啊？跪求
謝謝

我係11月尾in的，無翻譯background，非語文degree

我12月5號IN，非3大英文系，讀緊城大翻譯碩士
自己一直都係個D好易緊張既人。IN個日，當我口譯完第一篇，個chairman已經出聲叫我放鬆D，唔好震，但第二篇就更衰

你讀緊翻譯又有語文degree咁好，可能下星期都會收到信呢～
我都譯得一塌糊塗，口窒窒，interview又答得差，d考官表情都唔係好impressed咁...考完都不抱希望，就算宜家收到form，我覺得都係入waiting list排隊尾嘅機會居多...
不過interpretation嗰part我係喺一間房考，interview就去另一間房考，對另一批考官，絲打唔係咁樣？

係啊，同你一樣
我爬過前幾年D PO，個陣既招聘係先出waiting信，到預期就快有位先叫人vetting。距地今期都應該甘做，我估
希望我有得wait啦，直接得機會好低，哈哈
我呢個人筆譯好，但口譯係廢到一個點，口譯衰左，搞到面試都洩氣
預祝你成功

呢個post以筆譯為主，好似好少要口譯嘅，所以口譯未必佔好重分
面試緊張好正常，考官會睇到你quali同語文能力的，絲打唔好咁快洩氣啦
希望下星期見到你有好消息！

想知現職cs係咪冇咁快有消息 同埋唔係by post收vetting?

收到vetting但唔抱太大期望 可能入waiting list

可否講你幾號in?謝謝

11月 邊日就唔講啦 係比較早果批

有冇現職有消息

JiYeon,你本身係公務員黎架？

有無現職OLO可以指點下迷津？
謝謝

yes but no news

現職公務員可能唔洗vetting

上下水先，收到VETTING。

爸打都係上星期收vetting信？
如果唔係，似乎分開幾批派vetting信？

留個名
13號收到vetting

1月15號／16左右收信。

推下先～
乾煎最是難捱

琴日去聽城大有個career talk，有位MA嘅朋友去到面試同口試嗰輪，口試緊張到畀考官嗌唔好咁緊張 面試又係比較內向 少嘢講卦 跟住就無CHECKING FORM

（耶L MODE）真係好感恩

有冇人收到call?

CLS 咁快有？唔係啊嘛

個call係講咩㗎？

有 上星期

巴打可唔可以講下個CALL係講啲咩

以前響跌桔，次次招聘都有po；原來宜家連登都有~

脷伸：現職

係都唔奇。舊年開過一次會，有人問請人搞成點，同埋提到有啲pool缺人，成日要頂三五七個月，唔掂，想上頭睇下個process有無可能做得快啲 (往時：十二月written，三月底至四月中interview，七八月出offer，最早八尾九頭返工)。結果今次就加快，印象中話希望可以做到六七月就有人用。咁如果宜家出offer，夾返時間，叫人五月左右返工 (三四月要招呼立法會財委會budget提問，全世界都唔得閒)，都算係預期之內。

對資料 再call派彩

打電話嚟嗰個職員有同你講再打畀你就FIRM OFFER？
有冇其他巴絲打有收到電話？

冇講 直接收到第二次電話

冇收到任何電話⋯⋯

ching 有冇填form查分？

係喎！有冇得做伸手黨要條link

冇諗過查

不過現階段check 絲打會唔會擔心打亂個程序

巴打可唔可以詳細啲講咩叫直接收到第二次電話，唔係好明
你意思係如果OFFER係FIRM，申請人就會直接收到第二次電話？

同埋巴打面試係先定後：11月尾，12月頭定12月中？

我總共收咗兩次電話 第二次就係出offer
第一次call佢冇預告我冇問

12月面試，不過應該冇關係
同人比較過，似跟編號

我估係突然有現職quit，巴打成績排第一，所以提早派offer俾巴打

恭喜巴打～

多謝
祝各位好運

現職，除咗probation同事之外，基本上唔會有人突然quit嘅；通常算係最「突然」嘅都係轉grade，但之前因為係internal，所以對家都會有通知，一兩個月前已經有數得計。同埋就近期所知，無人係突然quit；之前都提到，今次，係plan 定想四五月就有人用。呢期出offer，都好正路 (內部預返一兩個月做體檢、安排相應部門調動之類嘅工夫)。

謝謝告知

繼續乾煎～
你地本身做緊咩類型嘅工？

我都收到第二個電話呀

第二個電話？
可以share一下嗎？謝謝！

話有封信寄緊過黎留意吓信箱

第一個電話係問你要唔要take offer?

第一次call 佢同我對地址同工作紀錄，咩都冇講

我無收到對資料CALL，一嚟CALL就係有OFFER。

無收到電話

現職絲打可唔可以解答下今年係咪唔會出wait list

唔係現職，不過據聞一兩個禮拜內會出晒offer、waitlist、regret letter。你聽住先。

無錯，上幾次都係咁，同埋咁上下時候出。

想問吓目前收到offer嘅巴絲係咪

喂咁都得
一份廚師沙律

同埋小弟我

收到電話，話會寄offer信俾我

恭喜恭喜

唔知會唔會有training之類的...佢講到好等人用，但我要一個月通知期...唔知會唔會miss training之類嘅野

打咗去問，佢話大家入晒職後先會開training

老定啦，實等你嘅。到時大家講返自己個用戶名當暗號啦。

試過做一份政府工，因為通知期我要遲一星期入職，結果上司只係叫嗰兩個早我一星期入職嘅新同事train我...學二手野真係好痛苦，因為好多野佢都都唔肯定，同埋會講漏...搞到我宜家有陰影，唔想再遲入職

我今日都收到電話話會比offer我

收到reject email 了

仲有冇巴絲收到電話？

好喇呢邊中到嘅OLO考生朋友過去香討留言啦我呢邊唔跟喇

獻醜不如藏拙 Francesca NiMH 同 一份廚師沙律仲喺唔喺度？
喺度嘅浮上水面，唔該
我哋FORM咗個TELEGRAM GROUP

上水揮手

上水揮手x2

淨返Francesca

召喚已經有offer嘅上水

巴打有冇telegram 啊

交咗vetting，咩消息都未有

REGRET都冇？

冇呀

你打電話去問下好喎，可能係有人做漏嘢

都打算問，之前又覺得好似太早打去chur佢咁
唔該師兄！

你有冇用telegram lol

Tg

francesca絲打出唔出返嚟 lol

邊個咁都畀負皮 lol

下一期預2019?

又有ad了

第三次apply

加油

已報

有冇經驗人士可以講下筆試翻譯個兩篇文大概幾長？

報咗

留名

收到筆試通知未

未

翻譯group
歡迎在職翻譯人士入黎 唔出聲 出太少聲會被踢 請見諒

非翻譯人士可否入??

做finance law engine等專科都歡迎
marketing 都歡迎

感謝

有無人收到信？

只係收到email話收到申請同assign咗個number俾我，希望快d有筆試

same

仲未收到消息

完全冇消息+1

剛剛收到筆試email

兩分鐘前收到

收到email 13號就考

收到筆試email

有無人知其實考d咩

想知practical writing大約考咩

刨咗post未？

13號就係 好驚 搵工搵到絕望

聽日考了 好緊張

上晝早左成個鐘走 已經半放棄 旨在見識下份卷點考

英譯中：樹木保育
中譯英：分析香港近年發展、面對的挑戰，向市民征詢香港長期策略發展意見

兩個鐘兩篇文 文筆好都唔夠，仲要轉數快同寫得快，不過JRE時已見識過隻手要寫到抽筋

仲有2個鐘大家一齊加油

唔環保又唔睇書嘅人表示兩篇文作到好頭痛

作文中 電子書文章
作文英 走飲管演講稿

散播假消息擾敵

啲題目好撚垃圾，教育局局長要鼓勵市民去圖書館睇電子書
走飲管又係垃鳩圾題目，出題嗰啲離撚哂地

完全唔知鼓勵市民去睇電子書可以點吹600字
利申全廢話

屌，成件事根本就唔make sense，要睇書嘅人睇咩教育局局長講乜啫，唔睇書嘅人更加唔會理你，你仲要叫人去公共圖書館睇電子書，我心諗做乜撚？

電子資料庫唔一定要去公共圖書館先睇到？

但整體而言成件事都係幾濕鳩

政府做既野有邊樣唔濕鳩
入去做就預左
人地叫你做咩，你就要做
頂唔順，咁真係唔好做

我仲衰啦
早排狂屌環保撚
今日要人格分裂寫啲自己都唔信既野

圖書館係康文署既，個教育局局腸做乜踩過界
係都用康文署署長出啦

我見係教育局，喺尾段有提下話家長都可以教學童用下咁咯
其他寫既野都無咩特別關教育局事

局長果篇野真係要吹啦
講自己係局長既經驗, 細細個就中意去圖書館, 而家生活繁忙去唔到所以都會係果個資料庫睇野

呢個就係陰濕位啦
鼓勵D公眾持續學習
又叫D小朋友做project果時或者考試測驗可以好好利用呢舊野

巴打心水好清

鼓勵人閱讀
同鼓勵人用哩個資料庫搵嘢
有冇咩分別?

基本上你可以當係兩個point黎

有冇人知等幾耐知去唔去到下round?

通知考筆試封email話口試同面試暫定係三/四月

等等等~~等等等~~

三四考下輪其實係咪差唔多出信？

三四月

再上一次9月考筆試，11月收到regret email, 我估今次都要筆試後約2個月先開始出

記憶中都好似話3月尾4月會開始interview
可能下星期會有消息?

應該無咁快？
最快我估都要月中 帶番個頭龜先

見其他政府post都係兩個星期前先有email
可能要3月中先有消息

都合理嘅
3月中已經近考試後8星期

收到email
unsuccessful ed

Test/Interview email

same here

第三次考failed
反而頭一次考筆試自覺表現麻麻但去到面試，競爭越來越大

朋友

BTW 好似可以申請睇番每份卷個分數？作為參考都好

收到interview email
3月尾考
有冇人有興趣開個study group

不如喺呢度討論？

//The personal data you provided and/or we compiled during the process of recruitment will normally be retained for one year from the date of promulgation of the recruitment results, subject to any other subsisting reasons requiring us to retain the data longer than one year. //
有無含義？

無特別含義

咩都收唔到，有冇人一樣？

得唔得都會呢幾日陸續出

覺得考得唔錯但successful

但？

tg group?

人生冇希望

Unsuccessful*
自膠

嚟個統計：
三月尾 in
四月 in

收到test/interview email, 唔知點prepare好呢
同埋當日會搞幾耐呢...要諗定請全日定半晝

好似好多人都有得in咁喎

有無巴絲需要swap interview時間呢?
我係Apr 3 13:40 p.m.

有興趣一齊備戰嘅可以入group
希望大家入到黎唔好做cd rom

因為無得in唔會覆連登

亦仲有唔少有得in 做CD rom 或者真係唔上連登

btw 同樣嘅 post，但隔離 discuss 好靜
呢度已經算相對熱鬧，匯聚到到相關嘅巴絲

有幾個friend 一齊報

全軍覆沒

問左,需時大約一個鐘
五月尾六月頭知結果

我都想睇分 係咪填嗰份申請個人資料咁嘅表?

PCPD 有份 form download 的
就好似去 HKEAA 拎 HKDSE 卷睇都要填同一份

因為個post請得少人，競爭好大，仲點會放水益對手

有冇問埋幾時入職？

都知道極少 但大概請幾多個呢

discuss 有人 2/4 下晝 test/interview

似乎應該 25/3 個禮拜開始，test/interview 到 5/4，
足足兩星期

我18/3個個星期in

oh 原來有更早
thanks for sharing C!

interview 先後次序會唔會係以筆試成績排先後？

再嚟多一次小統計：

Test/Interview 時段為朝早：
Test/Interview 時段為下午：

佢當日竟然話：視乎你（即申請人）自己響出左offer後幾時返得工，可能人人唔同…

好似EO咁分batch?
我有同學係4/5月收到EO offer 最後8月尾入職

佢無講錯喎⋯⋯係分得好散咁入職架

有冇人in左，覺得點

in左，都幾易
但佢面試好少追問，唔知係咪代表無興趣

多謝絲打分享。 你應該幾有實力。

絲打，想問下有無問時事題目？

有

下晝in左
視譯篇章用字比起之前即時傳譯員易
面試有問時事

準備譯嗰時可唔可以寫嘢？

[url]似乎同路人 嗰邊 vetting 收到結果未？我未[/url]

failed encryption

會考si? 定只係sight translation?

其實interpretation同interview都好容易
Good luck everyone!

多謝各位in完上嚟分享嘅巴絲大家加油

唔可以

好緊張

推一下post

我係呀

我都係，視譯譯得唔係咁好，睇黎都係無行

視譯係一派份嘢，無預備時間就即刻譯嗎？
篇嘢大概有幾長啊？
下個星期考，好驚驚

追返po有講話有時間準備

唔該巴打

有冇人知大概會in到幾時？5月頭？

打錯 想打4月頭

睇返上面 test/interview 應該係去到四月頭，然後五月底六月頭出結果

都in成三個禮拜咁濟

其實in完之後都唔知自己表現成點
又要等成個幾兩個月先知結果

可以用 PCPD form check，
但至少都要過 test/interview 時期先得閒處理

如果譯得唔好咪好尷尬？

係呀 仲要面試通常都會吹到自己勁啲
點知一interp已經露曬底

你覺得佢地反應點? 有冇追問?

冇追問可以係因為你已經答得相對圓滿，所以我覺得呢樣唔作得準

當然有追問，聽完再就我答案繼續問，唔係你所講嘅既定程序。好似問時事，一個課題追問兩題

唔知 in 晒未呢？

應該差唔多啦
對上一次二零一六招聘為期十一個工作天，今次由三月十八到四月二都十二個工作天，應該完啦

上次大概請幾多人？

有冇人知係咪OLD一定會打去咗reference check嫁？

唔該巴打！

有寄信去我舊公司攞appraisal report

頭先開信箱見到有信 大家都去check下信箱啦

Vetting?

Normal checking form?

我都收到啦

你收到嗎？😀

收到checking了
係咪未必等於有offer？有機會只係入waiting list？

收唔到
想問下收到嘅人係星期幾收到？
封信個日期係幾時？

星期六收到
發信日期 2/5

交表嗰陣問埋咪知咯
點都好，有總好過無啊

係既！good luck everyone!

問個問題啫
問完唔答咪由佢去，唔使咁擔心

係呀，面試後一個禮拜嘅事

政府做嘢有冇咁快

封信入面“本部檔號”個括號個數字會唔會代表排名？？

今日收到checking
我個個都係兩位數字1X
可能大家都一樣

我都係兩位數字 1x

我都係1x

我係15 你地係咪一樣？🤔

我都有追呢個post
的確就算vet左最後都可能waiting list
不過唔知waitlist同offer人嘅比例
亦唔知有幾多人WL最後都有offer

Anyway
希望大家齊齊有offer
就算係waitlist都排到有

我係fresh grad，收到vetting，咁依家係咪應該繼續搵工

咁應該個個一樣 唔關事

照搵啦 有offer都唔係即刻番工 政府做野有排

i see thx!

煎堆絲打你好。🙂
你好叻，FG一擊即中，OLO實在唔容易考的。
好似我咁，從2012年都今年，足足考咗5次：
2012過唔到筆試；
2014過唔到面試及傳譯；
2016過唔到面試；
2017過唔到傳譯；
2019收唔到GF200。
有人話筆試越高分，面試就越早，如果係真的話，我就係不斷進步：2014第11日；2016第8日；2017第6日；2019第2日。
當然，而家距離有正式offer可能尚有一段時間，所以我都建議你先繼續搵工。如果將來你入到去，好好珍惜，好多人想入都冇機會。
祝收到GF200的早日有消息🍀👍🏻今次收唔到的再接再厲💪🏻

快手想禁正評禁錯
感謝有心分享啊ching💪🏻💪🏻💪🏻互勉之！

多謝大碌巴打
我就算啦，有offer再講
你好有恆心！如果係普通人可能一兩次就唔會再試了，始終考試唔係咩好玩既野，又要prep又有壓力...
有進步已經好好！
有人話GF200可能會分批寄出，話唔定你遲下都會收到呢祝你好運！

不過其實恆心都係將勤補拙，大家努力發奮的時間唔同啫，有人在畢業前，有人在返工後。
希望未收到的仲有機會啦，多謝你。你也不用太擔心，交齊文件就好。

睇得出巴打對呢份工好有熱誠
本身係咪翻譯系/語文系出身？

另外睇番以前都有人隔幾日先收到form
希望你會有好消息

多謝你，你哋真好。
我本科唔係讀翻譯的，只係而家讀緊翻譯碩士。
因為鍾意翻譯寫公文，希望努力轉型。
你第一日未收到，昨日收到，我都好替你高興。☺️

所以真係希望在明天架
我上次考連筆試都過唔到
巴打連續幾次都入到面試
證明你文筆功力有番咁上下

加油 集氣

無知一問，收到normal checking form係咪即係肯定at least有wait list?

請問vetting form交表的限期係幾時?
我想知道等到幾時可以心息。
唔該哂。

封信寫8/5-15/5期間交form

每個留言都一定有人負皮係咩事

好多謝你

明白你的心情啊，真係好忐忑的，過咗呢段時間就可以解脫喇。
我有打電話去問是否所有 checking form 都寄出，但都係得唔到確實資訊，或者唔抱希望就冇失望。

岩岩先睇到個post
奉勸各位 期望愈大 失望愈大

我係前任

究竟係邊個比負評仲要咁快手 個個reply都有一個

誠心請求賜教
如果唔方便既話 TG 講得嗎？

岩岩好夠三條牟利 認住佢地

好心呢三隻白痴打手就咪咁肉酸啦 力有不逮 人貴自知

果隻毛端端secret chat完又block我D會員係咩玩法

有冇師兄姐知道VETTING係一次過派哂定係會分批派?
利申：未收到

睇番隔離台14年既帖，收到vetting既都係同一日收，之後就再無人話vetting

之後就再無人話收到vetting*

好煎熬

真係好煎熬 每日都上嚟睇下有冇新留言

+1 好想快啲知結果
大家之前有冇join過interview study tg group
可以入黎傾下計討論下～

好好笑 3分鐘已經有負評 負評果條友摩打手

個grp好靜

但grp裡面有vetting既好似唔多... 好似得2個？

我係fg 阿媽好想我做到呢份工 佢好似比我仲緊張依家畀左佢咁多期待 如果做唔到都唔知點好

咁如果第一批5月尾都算幾快

其實呢 冇vetting係咪等於皮已收？

咁咪遲人地成個幾月

其實我都有問過職員幾時會出offer
佢話面試後既5-8星期
咁最遲應該係6月頭呢個星期...
好緊張！

好煎熬好煎熬好煎熬
btw負評狂徒又開工了

大家冷靜啲
上次招聘交完審查表格之後，個幾兩個月先打電話通知留意信箱，家下過咗半個月多啲就咁心急，使唔使啊？

冇錯 踢爆完先會唔負皮一陣

洗唔洗咁急呀
9身痕

到底負皮依個post啲comment對佢地有咩好處？

現實係失敗者 要上網發洩

有無人收到電話/信？

你收到了？

絲打你收到？

未呀

我有vetting 未見信/電話 上黎問下啫

岩岩打電話黎同我確認資料

下星期出信

Update大家都要負評我

係咪對地址同講話會寄offer信俾你？恭喜晒

多謝你

冇呀 我亦冇諗到佢咁快再打黎

再打嚟？即係絲打收咗兩次電話？

係 第一次打黎確認資料 第二次打黎話出信

Congrats!
旅行緊唔知有冇電話打過黎呢

不過睇番上年都有人好早收到
之後個幾個星期都會陸續再出
咁多位good luck!!!

我早排出差/去旅行都飛線俾屋企人
祝各位巴絲下星期都收到電話

再整多個 2016 年 Discuss HK post：

「發表於 2016-7-27 06:27 PM
又忍唔住打咗去問，原來今天出結果，唔同考生用唔同方式通知，有D收email, 有D收信。但我剛check過電郵同信箱，都無收到通知。希望明天會收到啦。好緊張。」

「發表於 2016-8-4 03:35 PM
之前第一位話有offer的師兄已經係call waiting
但而家又有direct offer
真係唔係好知OLD派offer的準則係點」

另一 2014 年 Discuss HK post：

「七色蝶
448# 發表於 2014-7-25 03:18 PM
我都收到電話，仲有冇人收到電話對地址同工作？」

「七色蝶
463# 發表於 2014-7-26 03:51 PM
received waiting list letter」

「SIUMANDY1234
475# 發表於 2014-7-26 05:09 PM
尋日收call，今日收waiting list letter....失望」

「elliekannis
496# 發表於 2014-7-26 11:47 PM
噢!! 朋友無收到call, 但剛剛收到了waiting list信呀!!」

「North_Lai
497# 發表於 2014-7-27 02:07 AM
我無收到call,但又收到信入waiting list，唉」

「awaitingnews
521# 發表於 2014-7-28 02:45 PM
我問佢係咪offer, waiting 同reject 都一路出緊, 佢話係, 呢幾星期陸續出。 」

「sms09198
525# 發表於 2014-7-28 04:56 PM
咁樣出聘書法,唔怪得年年都有人收到聘書唔做,等咁耐好多人都揾到工啦」

「Cup
529# 發表於 2014-7-28 05:27 PM
點解你會覺得我地呢D第一批收waiting list letter 的人係等入職個批??? 我反而覺得你地呢D未收到信的是分批入職的一批, 所以唔會一log過出信, 你地是按入職先後遲早會收到offer的。
反而我地呢批鐵定候補的人情況不妙, 因封信第一句已寫明, You have not been selected for the application of OLOII...只不過如有空缺, 才會按成績分位給我們。
大家是否都係咁諗?? 有錯請指正。」

「七色蝶
533# 發表於 2014-7-28 09:14 PM
check返封waiting list信, 發現係出左信先打比我的, 封信date 24號, 我25號朝早收到電話對資料, 真係唔知打來做乜 」

「tofufaa
537# 發表於 2014-7-28 09:58 PM
我同你一樣啊，25號收call，26號收waiting list信（封信dated 24號）。
我都唔明點解入左waiting list都要打來對資料，莫名其妙。。。」

報告一下 星期五有人留左voice mail
頭先打去佢同我對左資料 話今個禮拜會出offer信

恭喜

你係咪fg？你有冇收到？
我冇消息

非fg，同樣冇消息

恭喜你！

我都係琴日(4號)收到

請問有冇人知道OLO有冇得查筆試同面試分數架？

巴打有冇消息？

OLD

thx

My friend is on waiting list. Sigh...

Hello 又係我
開左個tg group比offer/waitlist人交流下消息
有興趣就join啦～

隔離post見到